---
name: Badge 徽标组件
route: /showoff/badge
menu: wren-ui/showoff 展示组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Badge 徽标组件

在内容的右上角展示徽标数字、小红点或自定义ReactNode节点内容。

## 何时使用

当有重要消息或者需要着重强调用户需要注意的数字，比如有未读消息或具体的几条未读消息等。

## 演示

<DeviceView src="/showoff/badge/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Badge } from '@wren-ui/showoff';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 通过设置 digital 属性，Badge 会在子元素的右上角显示对应的徽标，可以是数字或者字符串。也可以通过设置 dot 属性显示提示小红点。
```js
<Badge className={styles.badge_item} digital="5">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={100}>
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} dot>
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>

<style>
  .badge_item {
    margin-right: 26px;

  .badge_child {
    width: 40px;
    height: 40px;
    background: #f2f3f5;
    border-radius: 4px;
   }
 }
</style>
```

### 设置最大值
#### 通过设置 max 属性，当 digital 的数值超过最大值时，会自动显示为 {max}+。
```js
<Badge className={styles.badge_item} digital="10" max="9">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={100} max={99}>
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={1000} max={999}>
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
```

### 自定义徽标内容
#### 通过设置 content 属性可以自定义徽标的显示内容，可以接受ReactNode元素。
```js
<Badge className={styles.badge_item} content={<span>来电</span>} color="#19be6b">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} content={<span>演示</span>} color="#2b85e4">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} content={<span>内容</span>} color="#ff9900">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
```

### 自定义徽标颜色
#### 通过设置 color 属性来自定义徽标的颜色。
```js
<Badge className={styles.badge_item} digital="10" max="9" color="#ff9900">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={100} max={99} color="#19be6b">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
<Badge className={styles.badge_item} dot color="#2b85e4">
  <div className={styles.badge_child} />
</Badge>
```

### 独立仅展示徽标
#### 当 Badge 没有子元素时，会作为一个独立的元素进行展示。
```js
<Badge className={styles.badge_item} digital="10" max="9"></Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={100} max={99}></Badge>
<Badge className={styles.badge_item} digital={1000} max={999}></Badge>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义徽标样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义徽标样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
tag | 组件根节点HTML标签，默认为div标签 | string: div \| i | div | false | v0.0.1
digital | 徽标内容(数字) | number \| string | null | false | v0.0.1
content | 徽标自定义内容 | ReactNode | null | false | v0.0.1
max | 徽标最大值 | number \| string | null | false | v0.0.1
dot | 是否显示默认徽标提醒红点 | boolean | false | false | v0.0.1
color | 自定义徽标颜色 | string | null | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick() | 点击徽标事件 | null